[放榜] CU Medic 你問我答

final year student
其實我諗多數人都諗好入hku定cu
開嗰post係想睇吓大家有咩問題關於第時六年讀醫生涯
有咩放榜問題都可以問

點解想讀醫 ?

食左幾多女？

pre clin 轉 clin 點適應？

我諗當時主要係前途, 穩定收入/工作前景, 又有少少社會地位, 興趣都有，但當時最有興趣未必係medic。
反而依家越讀越有興趣，因為幾鍾意某啲專科，覺得做一世都唔會悶

細個個陣，屋企人/自己/朋友，受嚴重意外/生cancer/做手術，受醫生醫術/救人精神/大愛 感動，立志入醫科

細個個陣，同老師/同學/家人，參加課外活動/無國界/交流，受醫生醫術/救人精神/大愛 感動，立志入醫科

乜理由都講，就係唔講為左錢

警世 千奇唔好揀mbbs hku medfac 世界第一垃圾

迫出黎

呀肥巴 呢水出緊咩

都有幾個同學，好明顯對 Maths/phy 或者 CS/engine 最有興趣，最後尾都係去讀 medic

成份 CV 都係數學比賽，interview俾人問點解唔讀 Maths

見到 biochem / physiology 有少少 equation 就好似走火入魔咁用 calculus derive

有啲咩比賽，培正嗰啲？

搵到女朋友未

可唔可以做你女朋友？

我諗每一科clinical subjects都要有個framework/system/. 冇system會好亂, 好快唔記得。最好參考textbook嘅structure
有時出ward會見到好多唔同嘢, 眼花撩亂, 但你放返入自己嗰sysyem就唔會咁亂

樓上絲打講吓自己三圊身高體重家境學歷背景先

之後到樓主擇偶條件

呢個係咪標準答案黎
一講錢就會變得好俗

呢啲大家都知㗎啦
唔通真係同你講興趣

況且讀讀下就有興趣㗎啦

放榜夠分dy2
應唔應該揀dy2？

其實好多專科讀讀下會有興趣
特別medic 呢d咁有mission既工種

dy2個人覺得比較chur, 冇乜u life
不過橫掂covid-19爆得咁勁, 我諗依家year 1都冇乜u life, 都可以考慮
睇你year 1想唔想hea

如果唔dy2
year 1 多唔多人take minor？
我自己就想take個language 嘅minor，其實有冇可能？

唔多minor, 但minor得嘅通常都係minor language，所以絕對可以
不過未必year 1就fulfill晒minor requirement, 可能要暑sem or year 2, 甚至year 3。不過preclinical years其實都可以handle到minor, clinical years就不了。
language多人爭，你如果爭唔到又唔介意冇咗mjnor呢個title, 其實比錢出面學都可以, 因為政府持續進修基金可以cover 8成學費

點睇DEAN

唔該晒ching
到時開學見

有

唔識佢
嗰feel似世界仔, 識包裝

欣賞你誠實

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎入黎講下

可以好大差異

sor 我好似misunderstood咗
係要屈GPA 起碼3.7先有機trans

真係識人 32/33分讀ust engine
不過佢中學elective讀ict econ嗰啲

點解呢個post有8個負評無正評

點睇gps? 其實係咪真係差別唔太大？
同埋介唔介意講下當年分數？
利申 差少少先gps

其實差別係有，例如要去啲workshop, talk, 要去overseas attach, 同埋有個GPS project
，讀書內容就一樣
分就唔講啦

太多人對GPS有幻想
GPS mandatory要你做research project。問題係佢要你係year 3 㨂mentor，屌你year 3 都未出過任何clinical，㨂錯左科做research就＝sai9晒d時間（呢d experience都係想將來搵工易d姐）
加上萬一跟著個hea既柒轆就真係on99
同埋其實就算你唔係GPS都可以自己R research做（唔少同學都有）

GPS仲要你每年上6堂完全無用既workshop（教咩leadership skills）勁晒時間，又要你寫final report。除非你好有興趣做research，唔係既話真係無乜特別。

真心覺得入黎無用

（勿相認thx）

我都聽過有人咁講
anyway thx 兩位巴打

Dennis lo?

真 千祈唔好揀
Hkumed: 意見接受態度照舊
如果你唔想入到去用6年時間對住同7婆一樣嘅垃圾faculty嘅話 咁就揀mbchb

講真兩間師資我估都唔大分別，咩出到黎邊間個名型d都係on9既，搵咩工咩科係睇你有冇父幹+幾多個ding+attachment果d
主要分別在於環境囉，中大住hall生活呀ocamp呀果d文化
同學generally都好nice
同埋考試黎講，cu算係有讀書就唔會肥既，pass既要求唔高，但d勁人ding友一樣係勁撚到傻，所以要求高既都係有競爭，睇你中意咩囉

我讀中大緊係嚮住中大生活
頭三年唔洗讀書咁滯，d人日日打機打麻雀拍拖屌女，臨考溫一排都會ok
preclin讀到飛天都無咩用（當然你個底打得好d係有著數）
所以in general都係諗hall life呀果d行先啦
書有成世俾你讀，諗下點玩先唔會後悔

兩個因素:
大學生活
教學質素

如果你覺得兩者有衝突, 你就要自己平衡揀邊間
我自己覺得中大兩樣都好過港大

仲有樣嘢就係, 中大faculty真係好多嘢都會同學生傾, 會有forum, 有poll, 有Zoom meeting解釋一啲決定, 任何人都可以voice out. 港大好似同學生缺乏溝通.

其實真係講唔出港大有咩好
教學又唔係多
PBL又亂咁黎
Fac又唔理學生
Campus位置又一忽一忽
住Hall又有on9 culture

push

上年班狀元9成讀中大gps mbchb

中大每個書院都有醫學生莊會。幾好既。。。Hku mbbs感覺係blue blood d...有錢人，有一半係班nonjupas入，eg ib ,ial ,second degree都有

mbbs聽講好多killer ? failure rate好高，見有d人都留班defer一年

好奇想問有沒d難入既專科？ eg內科既皮膚科，心臟科？ 香港 皮膚科專科醫生好少。

dean list畢業個班應該係每專科都選到？

gps係個名威d既。。。其實dean list個班都係medicine友多，gps有d人都成績麻麻。

醫生巴打你想選咩專科？ medical定surgery? 呢幾年專科d位多左好多

會唔會有同學final year fail 之後要quit ?

通常唔會quit, 會留班

有冇聽過有人retake dse入到cu medic

請問係邊年
同埋佢成績大概係幾多
呢兩年多咗人揀MBChB 是咪更難

not sure 邊年
成績其實你可以calculate到 嗰分要打個九折都仲meet到cutoff
唔知係咪更難, 但一切睇分, 同係咪多咗人揀MBChB冇關係

可能 repeat 全部 DSE 7科，冇 pen 呢

唔係咁計的
總之考多過1次就會總分打九折
但港大mbbs就係 只要你新take嘅科就唔會有penalty

mbchb

唔係 combine cert 先有 pen 咩

咪玩啦呢啲答案點過interview呀

sor 係 wor 你又好似啱 。。。唔知 arrr

Final year 加油啦
第時想揀邊科？

你考多過一次 無論你單考一科定係全科考哂都叫combine cert的
Jupas係會將你考過咁多次dse俾哂大學睇 而唔係幫你計個最好成績

會後悔

係有啲難
全5*（36分）夠入hku mbbs
但如果你得6科 咁你同mbchb嘅距離仲有5-6分

你幾多分先

非常簡單
MBBS悔終身 MBChB更稱心

有冇覺得家庭醫生好撚垃圾
只係一個專業既賣藥sales

巴打識波

原來你2X
咁你疊埋心水入mbbs啦
除非你全部孖星咁濟, 你計過就知

下年可能zoom住考mb，好撚驚

有
唔洗全部科retake一次，combined cert 會打9折，我combined 47掹車邊入
其實係睇嗰年啲人考成點cutoff 係幾多分先知有冇機

絲打係今屆DSE想retake？

不過M2好似可以當半科計, 又未至於不可能

想second degree入medic
First degree無first hon係咪收得皮

總會有垃圾嘅
但都有好嘅, 我諗起碼家庭醫學專科醫生會好過一般普通科醫生

唔係face-to-face exam大壓力啲咩
Zoom有咩驚

係，因為佢大把人揀
除非你另外有postgrad degree

講咗會自爆

你原先讀咩?

N展

咁厲害？好偏？
Chem path ?
Tropical medicine ?

想問medic preclin洗唔洗開始搵research/attachment
如果要應該要點揾 就咁send email比professor就得?
見到身邊啲同學已經join緊research programme覺得自己好廢青

你問錯問題啦
你要先知自己想要咩, 或者嗰goal係咩, 或者想從中gain啲咩, 咁咪知洗唔洗搵
就算我當你鳩流流純粹想消磨時間, 咁都係一個原因啦, 但你如果唔知搵嚟做乜, 咁做乜搵苦嚟辛
我自己就clinical year先報醫院attachment

好似唔係當半科
係m2 > worst elective 嘅話就會用m2+果科嘅平均分嚟代替

The extended Mathematics module (M1/M2) will not be counted as one of the elective subjects, but it would contribute to the total HKDSE score if its attained level is higher than that of the worst one of the seven subjects (4 core subjects + the best 3 elective subjects). In that case, the score for the worst subject is replaced by a new score comprising half the original score of that subject and half the score of the extended mathematics module.

香港係咪無chronic fatigue syndrome

其實可以打去問
因為我記得以前係可以將M1/2個分直接除2, 當係第三個elective個分, 其實意思係當你worse elective係0分, 再加M1/2嗰分再除2。

如果真係要third elective, 我諗其實都好容易rig個system。即使真正讀係兩科elective, 但只需要叫學校幫你DSE報多科elective (尤其唔洗SBA果啲)，even你拎個level u返嚟, 都可以即刻apply到條formula, 當m1/2係半科咁睇

依個病

香港係咪無chronic fatigue syndrome依個病

39@7 幾成機會入到

即係Ada同學

接近0

Yr 1 有啲咩可以玩
同埋知唔知 GPS 同普通 Mbchb 分別大唔大

書院, 宿舍, 不同興趣sec, sports, drama...你諗到嘅都可能有, 不過疫情底下就難講啲
分別唔大

soc*

入kong u 真係好on9

係啊考慮緊
你邊年考入去
同埋portfolio係咪要好勁先得
因為其他post 都話retake DSE 係cu 接近冇可能

同埋知唔知道邊間書院比較好
因為屋企住得比較遠 所以想必宿

我16 DSE入
嗰時都係諗住搏一鋪將第一次無5**嘅科全部考多次
Portfolio 真係唔洗理，佢收生淨係睇分
我咩課外活動比賽義工都無做

如果你唔介意用一年嘅時間搏一鋪可以試吓
反正你仲後生，諗得medic你個分應該都唔差，就算到時唔得都仲有其他選擇，到時讀其他醫療科又得出去讀又得
加油

同埋讀醫可以點樣識到其他科嘅人 想擴闊下眼界

其實有冇人知每間書院有幾多位畀咗醫學生？

真係建議唔好揀有college fyp嘅書院勁撚浪費時間
利申523舊生

咪就係唔好群埋咁多medic人
好多medic人都好撚悶

識多啲college, hall嘅人
or jojn活動, 上non medic莊

best 5 35讀n賤 真係見過5條7

retake aim HKU Med啦
易好多 , 有人19dse retake B6 38分都入到

dental呢有冇興 6科5* 都掂

combined 47有冇新修elective ?

cu med retake就預5條5** 2條5*
hku med retake 3條5**就差唔多 , 抵玩D

無，因為嗰陣淨係諗CU，諗住還掂佢係咪都pen 我不如讀返原本嗰啲算

Ching嘅情況個總分會變咗
4C+2X+M2個分除2
如果加埋大過40其實都仲入到

利申：情況一樣，有專登問過prof
放完榜夠分meet offer

為錢就唔好讀醫
兩三日一call
賺埋賺埋都冇命使

但出到嚟都係MBChB
唔係以為個degree會多咗GPS三個字母下話

CU Med今年收得5個post grad咁大把
2nd degree要入med基本上得MBBS

mbbs仲易入過mbchb架 penalty好都mean下

retake要retake新科先冇penalty

dental都係神科fyy當年dse差一分就入到dental

LM
讀medic有冇人會唔記得我咩黎

有撚用咩垃圾
通街都係resistance

我勁d

hku mbbs佢地penalty係點？ 我有親戚今年考dse 佢turn out都有4 個5** 但有主科麻麻

之前見cuhk med個網，都有不少海歸 second degreee既學生入到mbchb

你唔好咁開心
越嚟越多report話有patient嘅菌對你resistant

你叫佢best 6用新algorithm計完睇下咩分先
5**加成1.5分架

以前係多啲
舊時MBBS基本上唔收post grad係MBChB收
但而家MBBS收好多post grad
講緊呢兩年都收40個以上

睇專科姐，我中同做HA內科，見佢ig story平日夜晚仲得閑去拍拖放狗

外科個d就忙好多，但就好chur, 中大上年有個外科教授英年早逝，得55,6歲, 佢老婆外科醫生，佢個仔都係讀緊醫科。

醫科應該係最好收入既 專業移民又得

佢地有個scheme 係毅行醫路 識人讀cuhk biochemistry first hon ,再入到mbbs

Sorry lor

Cu biochem first hon大部份唔係mbbs就係mbchb
我grad果屆8個first hon 3個mbchb 2個mbbs
得我（mphil）同另一個留喺大學做通識ta

正常既 medical related major你點解不去讀醫？ 有first hon...入去讀醫屈人機

其實pure sci出路幾窄，有親人讀完3大sci degree 去外國讀phd, 在外國揾食香港得教職or second degree可揾醫科

果時諗住睇下對做research有無興趣
個mphil都算好成功咁traumatise左我令我驚咗做lab
今年有報 唔知收唔收

支持巴打一定得，做好醫生

Life sciences都算係比較好少少
做藥廠又好 ra又好 16-20k不等 ra起薪高但加得少 藥廠就起薪低啲但都加幾多下
比起chem真係算好好

我親人就在中大讀chem major second up, 而家自費在外國讀埋phd 順便定居，少返來hk佢本身係有錢女，屋企都好多層樓收租，
佢真係讀到老，不洗返工做野。

其實pure science都有人做medical sale既，d佣金跑數都幾和味。 之前新聞有個被女學護斬既人夫，都係中大sci major畢業，之後做medical sale, 幾年前報道 佢都有月入都6皮幾。 本身供埋樓，生埋仔女

MBBS biomed 冇加分制(?)

好似全校都用
4個5**
新制出嚟係34喎
佢另外兩科都有4就可以搏一搏

retake科x0.9
best 6

少啲
多數都係life science入行

i see thanss

加油

工作性質問題
做medical sales唔係life science底嘅都有
但可能係賣手套 口罩果啲
賣藥賣機果啲就一定要有life science底了
尤其平時喺醫院見到追住啲大醫生賣藥果啲

咁睇上述個新聞既男人應該都係life sci grad ,佢賣葉賣機。。 咁先有6,7萬一個月，btw medical sale真係靠口材揾食，平時做開research ,摺d個班應該係難in到

啲sales連底薪都好高
無我地想像中嘅sales咁樣要日曬雨淋四圍開單先搵到食咁
但我自己真係唔係好應付到呢啲工作
所以無乜考慮過做medical sales

medical sale應該係私家見得多d, 有次去中建大廈睇專科醫生，在走廊都見過條友追住個心臟科醫生拿手機問佢野，但不似助手又不似病人，明明個醫生收左工，由走廊傾到落lift
可能係medical sale

i see原來底薪都高，btw你係讀書叻個班都係朝醫科去啦。